【樓市玩完?】德銀估10年內 香港樓價將跌近一半!!!!!!!

樓價節節攀高，但德銀就對香港樓市大潑冷水。該行報告稱，由於本港人口將嚴重老化，再加上未來數年樓宇供應大增，估計樓市空置率將由現時4%，升至9%，每呎樓價料至2026年，將由現水平累跌48%。

另外，人稱「金手指」的惠理集團主席謝清海接受《now新聞台》訪問時表示，相對港股，本港樓市更有機會呈現泡沫，建議散戶盡量分散投資。
德銀報告解釋，本港人口老化問題嚴重，本地出生率已見頂，至2027料將錄負增長；加上移民來港人數減少。另一方面，60歲以上人口佔人口比重則持續增加，料會由現時22%，升至30%。德銀指，香港已成為亞洲區內60歲以上人口最多的地區，僅次於日本。
德銀指，即使在現時低息環境下，就算借盡30年按揭，也只有16.9%的本港家庭能負擔買樓上車；隨息口之後上升，整體負擔力將轉弱，再加上人口老化令按揭年期縮短，預計至2019年僅11.5%的本港家庭能有能力置業。
在樓市供應方面，至2026年未來每年將增加近2萬個私人住宅單位，數量較過去10年平均增加一倍，本港樓宇供應將嚴重過剩。
德銀相信，本港樓市已過增長期，本港地產發展商會被迫把現時營運模式，由增土儲轉型至資產周轉；本地產股中，降恒地(012)、嘉里建設(683)及新世界發展(017)評級至「持有」；長實地產(1113)則為行業首選股。

供應大增，梁振英係呢方面好似做到下野

係就快

大把大陸人落來買樓，佢地驚都未驚過，樓價係唔會咁易跌嘅

只要一日未支爆
香港樓市都唔會跌

佢睇人口老化, 但又無CONSIDER 大陸殖民依個人口增長源頭, 真係唔係太站得住腳

十年

ON9，就係班廢老先錢買

講到臭等到發臭

其實我相信好多人已經有舊錢等緊樓市大跌嗰陣full pay掃貨

所以係唔會跌

德銀爆先定香港爆先

地球爆都未到香港樓市爆

買左黎自住果D根本跌係唔關你事驚乜撚, 炒果班就好想睇佢地仆街

德銀真係收皮啦
自己都就頂唔住破產

現實都有好多人覺得會跌，寧願租都唔買

唔識就咪撚亂up

當大行話沽 就係渣既時候，當大行話渣 就係沽既時候，你唔沽 大行邊有貨買，你唔渣 大行又點散貨

移民來港人數減少
你老母EU踢番班難民落海都輪未到香港驅逐支那人啦

德國佬識條鐵咩
大陸佬拎住一箱箱人仔黎買樓啊

佢地只係炒家/洗黑錢/ 換次美金保值
推到有泡沫果陣第一批走

ok!升一倍再跌一半

其實係

樓市專家食屎圖

但係啲人宜家仲係個個好高人工

未來10年升多50%至真

對上幾年已經講會跌啦
結果？

兩登十大on9 logic:
自住就唔洗理佢咩價位

世界大戰都唔會跌啦，外星人打到黎都重有機會跌少少

所以d港資投唔到地唔係流架，可能港資就係知搏唔過，唔好睇少李嘉誠d人馬

支爆都唔會跌。。。

食屎啦
我就話西方邏輯理論係唔適用係亞洲賤種地方
尤其係香港

10年前都係咁講

加供應係當奴曾最尾個年拍板

李嘉誠個班人d眼光真係唔好睇少

2013年10月24日
德銀睇樓市跌5成

2014年5月29日
德銀:樓市兩極化 維持樓價至少跌15%預測

2015年11月10日
德銀﹕樓價至少跌33％

2016-05-10
樓價未見底 德銀料年內跌20%

財經界既天文台

此post 已完
證明唔會跌

唔驚失業唔驚加息 自住樓價跌關我 L 事

謝清海賣左股份走佬未？

投行界沈大師

55

10 內

咁似d 預言家既預言咁

笑到仆街。
send返比德銀睇下

咁佢十年前既預測呢？

跌一半咪岩曬啲大陸人掃貨

read.

其實好難估頂
市民收入承擔能力一早超出哂
香港經濟數據亦反映唔到樓市
香港銀行一早已經唔肯借得多
即係基本因素一早已被無視
息口升對大陸客冇影響
反而息口升美元強會令大陸資金湧入港元區避貶值
人仔貶值形成趨勢又一樣逃走來港
支爆大陸樓股都冇運行又係逃亡來港
港樓升完全係因為 "逃亡潮"
要佢跌除非大陸客急套現
但大陸客好多都超級多資金有排都唔手緊
不過咁升法政府短期一定振一振佢倉

邊有得大跌
樓價跌10% 已經大把人會走去接貨

只有當世界出現經濟大崩盤
香港樓價先有機會大跌
過去廿年
97 07 都出現股災
而家等睇17會唔會又出現

87都有，真係10年一次

但對上呢十年已經變左好多，好依賴大陸資金。大陸市場對香港影響可能係最大。

但係上面一有咩風吹草動就做野，鎖資金暴力救市，短期穩定翻個市場。

除非上面真係暴力救市都失效，如果唔係佢地都好難下跌不止。

講真，我又會想知如有世界大蕭條，香港今次會點。

係咪飲醉酒發up風

睇泥做德銀班垃圾ibanker仲慘撚過毒果d記者仔

德銀班契弟肯定個個都係租租

德銀跌左有一半未

香港有殖民
外匯儲備未用晒前都未爆

一直講左，香港私樓樓價要跌，政府一定要限外來人購買

如果唔係係冇可能跌

香港私樓已經成為一個出名品牌，保值又升值

唔止支那狗黎香港買樓，全世界咩國籍都有

聽左幾年啦

使撚咁撚高人工請番黎年年估錯咩，我都估港樓1000年內一定跌價99%

97 07 同而家分別好大
當年唔會有人等崩盤
而家樓價跌20% 都大撚把人狗衝入市
大把資金

知唔知咩叫call loan啊傻仔 ?

漿糊山莊林太：專家喎，食屎啦

外人買得
都要本地人租得起先得架

如果本地人連租都比唔起 外人炒條撚咩 個單位養蚊啊 同廢紙差唔多

大陸人買左屋唔興租出去

租金淨回報跌至三厘以下，歷史上應該未試過